# EMSE

# :eight_spoked_asterisk: Про проект
При розробці даного проекту я використовував Jupyter Notebook. Сам проект був написаний у середовищі Google Colab на мові Python(Python 3).

# :eight_spoked_asterisk: Призначення  
Даний проект був створений для того щоб оволодіти знаннями і практичними навичками виведення обгрунтованих висновків на основі зібраних та оброблених даних.

# :eight_spoked_asterisk: Інструменти та бібліотеки
В проекті використовувалися наступні бібліотеки:
* pandas
* numpy
* pyplot
* qqplot
* та інші...

Також використовувалися інструменти для побудови графіків:bar, boxplot, kdeplot, pie, violinplot і т.д.

# :eight_spoked_asterisk: Опис проекту
##  Лабораторна робота №1
<a href="https://drive.google.com/file/d/1pxtnkLYkcKtRq6WNgj7UcXqIl9LWIvSo/view?usp=sharing">Частина 1 (Вступ до ЕМПІ)</a><br>
В даній лабораторній роботі було розглянуто і виконано наступні завдання:
* підключення датасету та приведення його даних до нормального вигляду
* мода і медіана 
* вивід початку/кінця датасету
* середнє гармонічне та геометричне певної колонки
* варіаційний ряд та середнє арифметичне колонки

##  Лабораторна робота №2
<a href="https://drive.google.com/file/d/1pxtnkLYkcKtRq6WNgj7UcXqIl9LWIvSo/view?usp=sharing">Частина 2 (Основи візуалізації проблем через дані)</a><br>
В даній лабораторній роботі було розглянуто і виконано наступні завдання:
* 10 абсолютно різних графіків до датасету.

# :paperclip: Посилання
<a href="https://drive.google.com/file/d/1pxtnkLYkcKtRq6WNgj7UcXqIl9LWIvSo/view?usp=sharing">Частина 1 (Вступ до ЕМПІ)</a><br>
<a href="https://drive.google.com/file/d/1pxtnkLYkcKtRq6WNgj7UcXqIl9LWIvSo/view?usp=sharing">Частина 2 (Основи візуалізації проблем через дані)</a><br>

# :eight_spoked_asterisk: Автори

Проект розроблений Salim Abdul [(t.me)](https://t.me/lfreew1ndl) [(mail)](salimabdul.it@gmail.com).

# :eight_spoked_asterisk: Висновки
Розробивши даний проект я ознайомився з підключенням датасетів, підготовкою їхніх даний до нормального вигляду, реалізував різні цікаві та корисні функції для датасетів, оформив багато графіків для моїх даних.
Також порівнював дані за допомогою доволі цікавих методів(T-розподіл,QQ-plot та ін.). Реалізував для свого датасету регресію та кореляцію.
Отже, даний курс дав мені корисні та цікаві знання які розвили в мені здатність до аналізу даних, показавши що програмування це не
тільки написання коду для вирішення якоїсь задачі але і не менше потрібний аналіз і обробка різних даних.


